一人一個去台灣睇唔明的中文名稱！

大陸妹

紅燒鰻X

qq的 機車

大陸妹係生菜

一定係青蛙下蛋

A菜

不動產

鼎邊銼

食金峰滷肉飯嗰陣見到餐牌有呢個

A錢

早兩日睇台灣電視新聞見到「夯」字，唔知點解

問我屋企人佢又知喎

齁

好似係熱門咁解？

呢隻好似係一隻台灣人常吃的菜

係呀，熱門，流行

滷味 一開始以為自己明 原來唔明

呢兩個唔難

QQ 彈牙，有嚼勁
機車 ：電單車，亦可形容一個人很麻煩/很多問題

浪流連

台語，指的是一個人在外面沒有目的亂晃

小三

牛肉湯面
本身以為係 牛肉 湯面
黎到先知原來係 牛肉湯 面, 一舊牛都冇

呢個我都中個伏，仲要問個老闆娘俾人串

排骨，以為係斬件嗰d
點知係原塊豬扒

香港都有唔少賣麵嘅，叫豬扒麵做排骨麵

淨係識國語點讀

母湯

機車： 形容人機心重，計較

有聲既

第一次食都係咁
但睇返個價錢就想笑自己on9

捷運

盥洗室

三小

尛

刈包

即係好heat

好少出街食飯?
間間食上海野都係咁叫

母湯係台語 解不行 唔得

運將

應該係職業司機（貨車司機，的士司機嗰啲）

紅燒鰻魚都未食過？
樓豬你係咪香港人泥噶

古早味

香港叫油麥菜

甘安內～

係以前日本統治時期傳過去台灣，用台語發音

客運

龜毛呢？

野飮

呢個都唔明 但感覺似喺固定資產，例如樓

8+9

唔識郁的資產，好似樓咁

車就唔算

算唔算非流動資產？
但車好似都算非流動資產

飯店
細個以為真係去食飯

龜頭長出來的毛

兩樣野來

In English common law, real property, real estate, realty, or immovable property is land which is the property of some person and all structures (also called improvements or fixtures) integrated with or affixed to the land, including crops, buildings, machinery, wells, dams, ponds, mines, canals, and roads, among other things.

林森北路

三少

甘你去死

靠杯

因為酒店係有女陪嘅場所

應該係日文嚟
主要解地產

係咪油麥菜

芭樂
釋迦

番石榴
番鬼荔枝

接受,同香港既油麥菜有唔同

修但幾勒

聖代

夯讀“坑”, 係我哋“搵碌棍兜嘢亨落去”果個“夯”

不過台灣唔知幾時開始話佢因為由“大力”兩個字組成，就屈咗呢個字係“好勁”嘅意思

即係等陣先

乜撚

呢樣真

「鹽」洗間

8+9咪Mk 囉

超商
饗宴
菁英

好似係雪糕？sundae?

歐巴桑

426

自助餐

凍未條

奄尖

隻揪

忠孝東路走九遍點解要行咁多次

你睇唔明

外送茶
吃魚

咩黎

夯

母湯啦打機台仔成日講
睇親都笑

衝”三小”
老娘就是”跩”
“是在哈囉”

野飲，好甜

機掰就聽過

洗手間？學日文個陣見過隻字